[vocaloid/utau][0]八爺回歸V家

id=64021870

VOCALOID™

VOCALOID是Yamaha開發的電子音樂製作語音合成軟體。輸入音調和歌詞，就可以合成為原為人類聲音的歌聲。於2007年1月推出新版本VOCALOID 2。2008年4月4日，發表開發線上版「NetVOCALOID」，9月30日於「CEATEC JAPAN 2008」正式展示，可於網頁瀏覽器直接使用，相比非網上版，因為是由伺服器計算合成聲音，客戶端的電腦負荷可大大減低。2009年4月9日正式公開，服務提供於部分手提電話。VOCALOID 3於2011年10月21日正式發售。時隔3年後VOCALOID 4於2014年11月20日正式公布，於2014年12月31日發售。

(原文出自：)

軟件官方網站：

UTAU

UTAU的正式名稱為「歌聲合成工具UTAU」，是在「人力VOCALOID」（透過剪輯人聲來達成接近vocaloid的效果）下誕生的產物。軟體開發者為飴屋／菖蒲氏，於niconico動畫上被稱為飴屋P。
UTAU最大的特徵，是使用自己或者他人錄製的50音WAVE數據資料，在該軟體資料庫登錄之後，便可用該聲音合成歌曲。
聲音數據之wave格式應為 單聲道(mono) 44100Hz 16bit

(原文出自：)

MikuMikuDance

MikuMikuDance是日本人樋口優所開發，是一款免費的3D動畫製作軟體，透過其他3D建模軟體將VOCALOID的初音未來等角色製作成3D模組，導入MikuMikuDance進行動畫製作。簡稱為MMD。

(原文出自：)

軟件官方網站：

MMD歷史及相關資源下載：

ニコニコ動画™

niconico動畫（日語：ニコニコ動画）是日本Dwango公司的子公司ニワンゴ(Niwango)所贊助提供的線上彈幕影片分享網站，常被簡稱為niconico或nico等，其中「niconico」在日文中為微笑之意。niconico動畫與YouTube等影片共享網站相似，但niconico動畫提供觀賞者可在影片上留言並以字幕的形式出現在影片上的功能。

(原文出自：)

ニコニコ動画VOCALOID標籤：

[center]歌ってみた

唱見（日：歌ってみた）這一名詞主要源於日本視頻網站niconico，歌ってみた的意思為：試著唱了一下。在niconico網站上也活躍了一大批能力堪比專業人士的翻唱歌手，多稱呼為“歌い手”，這些人獲得大量fans支持。更有人出道成為真正的專業歌手。

(原文出自：)

ニコニコ動画歌ってみた標籤：

知名日本唱見：

知名香港唱見：

香港NICO推廣：
FACEBOOK專頁：

想重新入番V家坑/最近有咩新歌好聽既可以睇下今期周刊

週刊VOCALOID·UTAU Ranking #513・455

deco*27新投

【初音ミク】ヒバナ【オリジナル曲】

末期

めありー不愧係橙星真愛粉

唔使推了
你V家一早收皮

我諗住推到橙星番黎嫁

又話仲未夠鐘走bo

希望臨走前投多首啦
最近周刊得番哨戒班呢首

下星期應該有
仲有wowaka 唔知會唔會投

我就唔信wowaka真係會詐屍啦

週刊VOCALOID·UTAU Ranking #514・456

到底花火能否成功狙擊砂星呢
讓我們繼續看下去

Charles 鋼琴版

民民姐

又比八爺壓住

慘 考古又咁岩都係得第2
btw八爺三連冠真係勁

自膠
原來wowaka已經予告左會投

最鐘意Deco*27 但呢排佢d歌好病嬌
但佢個首anti beat真係好正

Ghost Rule 開始首首都有段間奏好洗腦

但都好似幾公式化

唔知有冇人有聽中文v？
好似初音會出中文voice bank

你講洛天依?
上B站成日見到但係無聽開

得閒冇野做會聽下
不過我唔係咁鐘意佢把聲
英文v都會聽下

有聽gumi d英文歌

留名

jin

唔知有咩新動作

放過V家

其實有幾首歌真係唔錯
但佢作d故就真係

週刊VOCALOID·UTAU Ranking #515・457

過氣doriko

wowaka 上線lu

新曲聽左次 麻麻地岩我

冇副歌咁...

週刊VOCALOID·UTAU Ranking #516・458

等多D翻唱出黎睇下感覺會唔會唔同

今次極惡P張圖

我大公主殿下

呢個post 沉左咁耐而家先知

探しにいくんだ セツナトリップ
飛べない わけない まだ内緒のハートに Dive!

新人留名
我唔知點解有啲尷尬

感動 終於推到有新人

過埋生日呢個POST正式收皮

Btw 就快到公主殿下生日

Agger 因為我會開新post

白猫C社請到deco幫佢作曲

你V家玩完

Miku生日快樂

おめでとうございます

我反而好享受 全盛時期幾乎每個月洗500蚊以上買碟，果時勁多高質歌

我聽慣左佢呢d曲風開始入唔到腦

呢首罐頭歌黎姐

鍾意花火多過呢首

Mitchie M 有誠意得多

半斤八兩
火花/Ghost rules/Reversible・Campaign 都係同類
好想聽返佢行39/ゆめゆめ 果D風格既歌

39已經係5年前

時間過得咁快

到左今時今日我仲聽緊39 無得輸

我地一齊聽返五週年既歌歡樂下 今年個個都咁沉重

人已在日

V4岩岩出左中文， 中國市場除時可以帶起另一股風潮

你咁夜都唔訓
我覺得當年出英文聲庫都無咩大迴響，中夜
文應該差唔多

就算變咗潮州大黨都要放下連結先

唔知點解我覺得 睇字幕先知唱乜

準確d 講係帶動自已中國既市場， 如bilibili, 英文你作到幾好都好 係唔會有日本市場

agger b站應該有好多大陸仔會玩同聽中V
對上一首我記得好聽又hit到既英文歌好似就係about me

Bilibili 好少上唔知情況
英文既我都係淨係識果首

快晴

Orangestar

ミク10歲生日快樂
初初開始聽vocaloid歌仲係個on99小學雞，眨下眼就過左咁多年

眨下眼miku就又姐姐變左妹妹